---
title: "Zeitalter des Steinbocks"
period: "21'810—19'650 v. Chr."
description: "Das Zeitalter des Steinbocks ist eines der zwölf Weltzeitalter und dauerte von -21'810 bis -19'650 und brauchte wie jedes Weltzeitalter 2'160 Jahre, um abgeschlossen zu werden. Es gilt als das erste Weltzeitalter der zwölf Weltzeitalter und markiert daher den Beginn des gesamten Zyklus der Weltzeitalter, so wie der Monat Januar den Beginn des jährlichen Zyklus markiert. Während des Zeitalters des Steinbocks kam eine nicht-terrestrische Zivilisation zur Erde und begann, sie aus wissenschaftlichen Gründen zu untersuchen, da sie alle für das Leben notwendigen Elemente aufwies, vor allem viel Wasser."
excerpt: "Das Zeitalter des Steinbocks ist eines der zwölf Weltzeitalter und dauerte von -21'810 bis -19'650 und brauchte wie jedes Weltzeitalter 2'160 Jahre, um abgeschlossen zu werden. Es gilt als das erste Weltzeitalter der zwölf Weltzeitalter und markiert daher den Beginn des gesamten Zyklus der Weltzeitalter, so wie der Monat Januar den Beginn des jährlichen Zyklus markiert. Während des Zeitalters des Steinbocks kam eine nicht-terrestrische Zivilisation zur Erde und begann, sie aus wissenschaftlichen Gründen zu untersuchen, da sie alle für das Leben notwendigen Elemente aufwies, vor allem viel Wasser."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: []
menu:
  intro:
    parent: "timeline"
weight: 205
toc: true
---

Wir beginnen zuerst mit dem Zeitalter des Steinbocks. Das Zeitalter des Steinbocks ist der erste Präzessionsmonat im Großen Jahrzyklus. Mit der nominellen Periode von 25'920 Jahren für das [präzessionale Jahr]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-year.md" >}}), beträgt die Dauer eines [präzessionalen Monats]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-month.md" >}}) 2'160 Jahre. Während dieser Zeit ist die aufgehende Sonne zur Frühlings-Tagundnachtgleiche mit dem Steinbocksternbild in der Ekliptik ausgerichtet.

So wie das Orbitjahr, definiert durch die Umrundung der Erde um die Sonne, in 12 Monatssegmente unterteilt ist, ist das Präzessionsjahr, auch bekannt als das Große Jahr, in 12 Präzessionsmonate oder Große Monate unterteilt. Diese Großen Monate basieren auf einem längeren Zyklus, genannt [Präzession]({{< relref "wiki/encyclopedia/precession.md" >}}), das ist die stetige Veränderung der Ausrichtung der Erdrotationsachse.

Einfach gesagt, wird der 25.920-Jahres-Zyklus in 12 Segmente unterteilt, jedes mit einem entsprechenden Sternbild zur Frühlings-Tagundnachtgleiche. Dies macht die Tierkreishäuser zu einer geeigneten Methode zur Datierung von Ereignissen, die tausende von Jahren umspannen, da sie astronomisch definiert und universell verständlich sind. Dies nennen wir ein tatsächliches [Weltzeitalter]({{< relref "wiki/encyclopedia/world-age.md" >}}).

Obwohl die Wahl, die Zeitleiste mit dem Zeitalter des Steinbocks zu beginnen, willkürlich erscheinen mag, werden die Gründe für diese Entscheidung im vorherigen Kapitel, [Vorwort # Es war einmal]({{< relref "intro/timeline/preamble.md#once-upon-a-time" >}}), erläutert. Im vorherigen Kapitel haben wir auch gelernt, dass genau zu Beginn des Zeitalters des Steinbocks die [Elohim]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}}), eine außerirdische Zivilisation, auf der Erde ankamen. Motiviert durch einen tragischen Vorfall, der mit der Flucht eines ihrer genetischen Experimente zu tun hatte und zum Verlust von Elohim-Leben und zur Beendigung dieses Forschungszweiges auf ihrem Heimatplaneten führte, suchten die Elohim nach neuen interstellaren Grenzen. Bei der Verfolgung interplanetarer und interstellarer Erkundungen wählten die Forscher schließlich die Erde, einen Exoplaneten, als ihre Grenze für genetische Forschung.

{{< figure src="images/equinox_bc21810.png" caption="Abb. 1 - Frühlings-Tagundnachtgleiche im Jahr 21'810 v. Chr. von der Erdoberfläche aus gesehen" >}}

## Spuren der Wahrheit

Das erste Buch aus den drei Grundlagenwerken des [Raelismus]({{< relref "wiki/encyclopedia/raelism.md" >}}), [Das Buch, welches die Wahrheit erzählt]({{< relref "resources/the-book-which-tells-the-truth.md" >}})<sup>📖</sup>, beginnt mit [Jahwe]({{< relref "wiki/encyclopedia/yahweh.md" >}}), der eine umfangreiche exegetische Interpretation verschiedener Passagen der [Bibel]({{< relref "wiki/encyclopedia/bible.md" >}}) gibt. Er stellt die Bibel als eine Sammlung von heiligen Texten vor, die Berichte über Ereignisse enthalten, die als wahrheitsgetreu betrachtet werden.

> Nun möchte ich Sie bitten, in der Bibel nachzuschlagen, wo Sie Spuren der Wahrheit über Ihre Vergangenheit finden werden. Diese Spuren sind natürlich etwas verzerrt durch aufeinanderfolgende Schreiber, die sich eine so hohe Technologie nicht vorstellen konnten und daher nur erklären konnten, was beschrieben wurde, als sei es eine mystische und übernatürliche Kraft.

Jahwe liefert eine Interpretation verschiedener Bibelpassagen, die [die Wahrheit]({{< relref "wiki/encyclopedia/the-truth.md" >}}) über die Vergangenheit der Menschheit offenbaren, die im Laufe der Zeit aufgrund des mangelnden Verständnisses hoher Technologie durch die Schreiber verzerrt wurde.

> Nur die Teile der Bibel, die ich übersetzen werde, sind wichtig. Andere Teile sind bloße poetische Geschwätz, über die ich nichts sagen werde. Ich bin sicher, Sie können das schätzen, dass, dank dem Gesetz, welches besagte, dass die Bibel immer wieder abgeschrieben werden musste, ohne auch nur das kleinste Detail zu ändern, die tiefste Bedeutung im Laufe der Zeitalter intakt geblieben ist, auch wenn der Text mit mystischen und nutzlosen Sätzen durchsetzt wurde.

Jahwe erklärt, dass nur die Teile der Bibel, die er übersetzt hat, bedeutend sind.

Das Gesetz der exakten Reproduktion, auf das Jahwe sich bezieht, ist wahrscheinlich die Praxis, die Genauigkeit des biblischen Textes durch Abschreiben zu bewahren. In alten Zeiten, vor der Erfindung des Drucks, waren Schreiber dafür verantwortlich, Kopien von heiligen Texten wie der Bibel zu machen. Es war üblich, diese Texte mit größter Genauigkeit und Aufmerksamkeit für Details zu kopieren, ohne auch nur das kleinste Detail zu ändern. Dies wurde gemacht, um die Integrität des Textes zu bewahren und Fehler oder Änderungen zu verhindern, die im Laufe der Zeit eingeführt wurden. Diese Praxis wurde von religiösen Behörden durchgesetzt, um sicherzustellen, dass die Botschaft der Bibel im Laufe der Zeit unverändert blieb.

Jahwe deutet an, dass einige Teile der Bibel "mystische und nutzlose Sätze" sind, die im Laufe der Zeit von aufeinanderfolgenden Schreibern hinzugefügt wurden, die die in dem Text beschriebene fortgeschrittene Technologie nicht begreifen konnten. Es ist möglich, dass Fehler oder Ergänzungen unbeabsichtigt aufgrund der Einschränkungen antiker Transkriptionsmethoden eingeführt wurden, wie zum Beispiel Fehler beim Kopieren, Fehlübersetzung oder Fehlinterpretation des Originaltextes. Andererseits wurden jedoch bestimmte Sätze und Texte höchstwahrscheinlich aus politischen oder religiösen Gründen oder zur Förderung bestimmter Überzeugungen oder Agenden in die Bibel eingefügt. Trotzdem ist die grundlegende Botschaft der Bibel intakt geblieben.

Die Bibel gilt daher als wertvolles Werkzeug für die Kontextualisierung, da sie über Tausende von Jahren durch einen sorgfältigen Transkriptionsprozess erhalten wurde und als Zeugnis für historische Ereignisse dient.

## Genesis

Das Buch Genesis ist das erste Buch der Hebräischen Bibel und des christlichen Alten Testaments. Es ist ein Teil der Tora, dem Grundlagentext des Judentums, und enthält Geschichten und Berichte von der Schöpfung der Welt, den ersten Menschen und der Geschichte der frühen Menschheit. Mit Genesis beginnt die Bibel, ebenso wie die erste exegetische Lektüre, die von Jahwe vorgeschlagen wird:

> Beginnen wir also mit dem ersten Kapitel des Buches Genesis:
>
>> Am Anfang schuf Elohim<sup>1</sup> Himmel und Erde.
>> Genesis 1: 1.
>
> Elohim, in einigen Bibeln ohne Rechtfertigung mit dem Wort Gott übersetzt, bedeutet auf Hebräisch "diejenigen, die vom Himmel kamen", und darüber hinaus ist das Wort ein Plural. Es bedeutet, dass die Wissenschaftler von unserer Welt einen Planeten suchten, der geeignet war, ihre Projekte durchzuführen. [...]

Jahwe konzentriert sich auf das erste Kapitel von Genesis und erklärt, dass das hebräische Wort [Elohim]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}}), das normalerweise als Gott[^1] übersetzt wird, tatsächlich "diejenigen, die vom Himmel kamen"[^2] bedeutet und eindeutig im Plural geschrieben ist[^3]. Dies legt stark nahe, dass Elohim auf die Vielzahl eines Volkes[^4] hinweist. Genauer gesagt, auf das Volk, das vom Himmel, von einem anderen Planeten kam, und einen geeigneten Planeten suchte, um seine wissenschaftlichen Projekte durchzuführen.

> [...] Sie "schufen", oder in Wirklichkeit entdeckten sie die Erde und stellten fest, dass sie alle notwendigen Elemente für die Schaffung künstlichen Lebens enthielt, auch wenn ihre Atmosphäre nicht ganz der unseren entsprach.

Diese außerirdischen Menschen, die die Erde entdeckten, erkannten, dass sie alle notwendigen Elemente zur Schaffung künstlichen Lebens enthielt. Wahrscheinlich handelte es sich dabei um die grundlegenden Bausteine des Lebens, vielleicht bezogen auf Elemente, die notwendig sind, um Moleküle wie Aminosäuren, Nukleotide und andere organische Verbindungen zu bauen. Die Implikation ist, dass diese Wissenschaftler die Erde aufgrund ihrer einzigartigen chemischen Zusammensetzung und ihres Potenzials, Leben zu unterstützen, absichtlich als Ort für ihre Experimente ausgewählt haben.

Die Tatsache, dass die Erde eine andere Atmosphäre[^5] hatte als der Heimatplanet dieser Wissenschaftler, ist bedeutsam, weil sie darauf hindeutet, dass diese außerirdischen Wesen sich biologisch nicht an verschiedene Umgebungen anpassen konnten und in Betracht ziehen mussten, Leben zu schaffen, das mit den atmosphärischen Bedingungen der Erde kompatibel war. Die Tatsache, dass die Erde eine andere Atmosphäre hatte als der Heimatplanet der Wissenschaftler, trägt zu der Idee bei, dass die Schaffung von Leben auf der Erde ein geplanter und hochgradig geplanter Prozess war.

{{< figure src="images/interstellar-space-travel.png" caption="Ill. 1 - Interstellare Raumreise" >}}

[^1]: Das Wort "Gott" hat seine Wurzeln im germanischen Heidentum und im Altenglischen, wo der Begriff "god" auf eine Gottheit oder höchste Wesenheit hinwies. Das germanische Wort "gudan" bedeutete "anzurufen", und das altenglische Wort "god" entwickelte sich wahrscheinlich aus dieser Wurzel. Das Wort "Gott" steht auch in Beziehung zu dem lateinischen Wort "Deus", was "Gott" oder "Gottheit" bedeutet. Dieses lateinische Wort hat seine Wurzeln im urindogermanischen Wort "dyeus". Der göttliche Name Dyēus leitet sich von der Wurzel dyeu- ab, die den "taghellen Himmel" oder die "Helligkeit des Tages" bezeichnet (im Gegensatz zur Dunkelheit der Nacht), letztendlich von der Wurzel *di oder dei- ("leuchten, hell sein").
[^2]: Das Wort Elohim stammt vom biblischen Hebräisch ʾélôhím (אֱלֹהִים / אֱלוֹהִים), das die Pluralform von ʾélôah (אֱלוֹהַּ) ist. Dieser Begriff ist eine erweiterte Form von ʾēl (אֵל), dessen semitischer Wurzel ʾlh oder ʾl ist. Elohim selbst ist ein Kognat des älteren akkadischen Begriffs ilum, der mit dem Sumerogramm 𒀭 geschrieben wird und "Himmel" bedeutet. Die semitische Wurzel des hebräischen ʾēl oder des akkadischen ilum ist ʾl, die normalerweise als "Macht" verstanden wird. Das Sumerogramm 𒀭, das "Himmel" bedeutet, gibt einen besseren Hinweis auf die ursprüngliche Wurzelbedeutung, bevor sie mit der Macht dieser Götter, die vom Himmel kamen, in Verbindung gebracht wurde.
[^3]: Im Hebräischen wird das Suffix "-im" oft verwendet, um die Pluralform von maskulinen Substantiven zu bilden. Zum Beispiel wird das Wort "sefer" (סֵפֶר), das im Singular "Buch" bedeutet, im Plural "sfarim" (סְפָרִים). Ebenso wird das Wort "chatul" (חָתוּל), das im Singular "Katze" bedeutet, im Plural zu "chatulim" (חֲתוּלִים). Das Wort Elohim wird normalerweise als Gott ins Englische übersetzt, aber es ist wichtig zu beachten, dass es im Hebräischen eindeutig ein Plural ist. Obwohl einige Gelehrte gerne argumentieren, dass die Pluralform von Elohim ein Plural der Majestät oder Ehre ist, spiegelt die zweifellos klare Pluralform den alten hebräischen Glauben an einen Pantheon von höheren Wesen wider.
[^4]: Es ist ein gemeinsames Merkmal alter Religionen, Pantheone von Göttern oder Göttinnen zu haben. In vielen alten Kulturen, einschließlich der griechischen, römischen, ägyptischen, mesopotamischen und nordischen, gab es ausgefeilte Pantheone von höheren Wesen, die verschiedene Aspekte der natürlichen Welt, der menschlichen Angelegenheiten und des geistlichen Lebens beherrschten. Zum Beispiel umfasste der griechische Pantheon Zeus, Hera, Poseidon, Demeter, Athena, Apollo, Artemis, Ares, Aphrodite, Hephaestus, Hermes, Dionysus und Hestia unter anderen. Jeder Gott oder jede Göttin hatte spezifische Rollen und Attribute und war mit verschiedenen Aspekten des Lebens verbunden, wie Liebe, Krieg, Weisheit oder Landwirtschaft. Ebenso umfasste der altägyptische Pantheon Götter und Göttinnen wie Ra, Osiris, Isis, Horus, Anubis und Thoth. Jede Gottheit hatte eine spezifische Funktion oder einen Aspekt des Lebens, den sie beherrschte, wie die Sonne, die Unterwelt oder Schrift und Wissen. Der mesopotamische Pantheon umfasste Gottheiten wie Anu, Enlil und Marduk, die mit Schöpfung, Fruchtbarkeit und Königsherrschaft assoziiert waren. Der nordische Pantheon umfasste Götter und Göttinnen wie Odin, Thor, Loki, Freya und Hel unter anderen.
[^5]: Die Atmosphäre der Erde besteht aus einem Gemisch von Gasen, einschließlich Stickstoff, Sauerstoff, Kohlendioxid und anderen Spurengasen wie Argon und Neon. Stickstoff macht etwa 78% der Atmosphäre aus, während Sauerstoff etwa 21% ausmacht. Kohlendioxid und andere Spurengase machen die verbleibenden 1% aus.

## Blauer Planet

Die Erde ist der dritte Planet von der Sonne aus und der größte der terrestrischen Planeten. Eine der auffälligsten Eigenschaften der Erde, die aus dem Weltraum gesehen werden kann, ist die Tatsache, dass sie Wasser enthält, und zwar in großen Mengen.

>> Und der Geist Elohim bewegte sich über das Gesicht der Wasser.
>> Genesis 1: 2.
>
> Das bedeutet, die Wissenschaftler unternahmen Aufklärungsflüge und es wurden, was man als künstliche Satelliten bezeichnen könnte, um die Erde platziert, um ihre Beschaffenheit und Atmosphäre zu studieren. Die Erde war zu dieser Zeit vollständig mit Wasser und dickem Nebel bedeckt.

Jahwe erklärt, dass dies bedeutet, dass die außerirdischen Wissenschaftler Aufklärungsflüge durchführten und künstliche Satelliten um die Erde platzierten, um ihre Beschaffenheit und Atmosphäre zu studieren. Die Technologie, die in dieser Beschreibung involviert sein könnte, klingt uns durchaus vertraut.

Erstens könnten diese sogenannten Aufklärungsflüge die Form von bemannten oder unbemannten Raumfahrzeugen, wie Sonden oder Drohnen, angenommen haben, die gesandt wurden, um die Oberfläche und Atmosphäre der Erde zu untersuchen.

Zweitens waren die künstlichen Satelliten, die um die Erde platziert wurden, wahrscheinlich fortschrittliche technologische Geräte, die in der Lage gewesen wären, Daten zu sammeln und sie an ihre zentrale Raumstation zu übermitteln. Diese Geräte könnten die Form von umkreisenden Satelliten oder anderen Arten von Raumfahrzeugen angenommen haben, die in der Lage waren, Überwachungs- und wissenschaftliche Experimente an der Atmosphäre und Zusammensetzung der Erde durchzuführen. Es ist auch wahrscheinlich, dass diese künstlichen Satelliten verwendet wurden, um Informationen über die geologischen Prozesse des Planeten, Klimamuster und andere Umweltfaktoren zu sammeln. Diese Daten wären für die außerirdischen Wissenschaftler von entscheidender Bedeutung gewesen, um die einzigartige Umwelt der Erde zu verstehen und sich an sie anzupassen.

Ein weiterer interessanter Hinweis hier ist das, was über den Zustand des Planeten Erde in diesem Moment gesagt wird: vollständig von Wasser und dickem Nebel bedeckt. Der Planet Erde war tatsächlich durch und durch ein blauer Planet. Die Anwesenheit von Wasser wäre von entscheidender Bedeutung gewesen, um die notwendigen Bedingungen für das Gedeihen von Leben zu schaffen.

{{< figure src="images/blue-planet-afar.png" caption="Ill. 2 - Oberfläche des blauen Planeten" >}}

## Sonnenstrahlung

Nicht nur die Erde, sondern auch ein weiterer wichtiger benachbarter Himmelskörper musste gründlich untersucht werden: die Sonne. Die Sonne ist der Stern im Zentrum des Sonnensystems und ist die Hauptenergiequelle für die Erde. Die Erde umkreist die Sonne, was bedeutet, dass sie in einem regelmäßigen und vorhersehbaren Pfad um die Sonne reist. Die Gravitationskraft der Sonne hält die Erde in der Umlaufbahn und verursacht auch die Gezeiten auf den Ozeanen der Erde.

Die Sonne spielt auch eine kritische Rolle im Klima und den Wettermustern der Erde, da ihre Energie die atmosphärischen und ozeanischen Zirkulationssysteme der Erde antreibt. Die Energie der Sonne wird von der Atmosphäre, dem Land und den Ozeanen der Erde absorbiert und diese Energie wird dann durch verschiedene physikalische und chemische Prozesse um den Planeten herum transferiert und neu verteilt. Die Erde hat ein Magnetfeld, das den Planeten vor dem Sonnenwind schützt. Sonnenwind ist ein Strom geladener Partikel, der ständig von der Sonne abgegeben wird. Wenn der Sonnenwind auf das Magnetfeld der Erde trifft, interagiert er mit den geladenen Partikeln im Feld, was dazu führt, dass sie gefangen und um den Planeten herum umgeleitet werden. Dies bildet eine Schutzbarriere um die Erde, die als Magnetosphäre bekannt ist und den Planeten vor den schädlichsten Auswirkungen des Sonnenwindes schützt.

>> Und Elohim sah das Licht, dass es gut war.
>> Genesis 1: 4.
>
> Um Leben auf der Erde zu schaffen, war es wichtig zu wissen, ob die Sonne schädliche Strahlen auf die Erdoberfläche schickte, und diese Frage wurde gründlich erforscht. Es stellte sich heraus, dass die Sonne die Erde korrekt erwärmte, ohne schädliche Strahlen auszusenden. Mit anderen Worten, das "Licht war gut".

Jahwe erklärt, dass dies bedeutet, dass es für die außerirdischen Wissenschaftler wichtig war, zu erforschen, ob die Sonne schädliche Strahlen auf die Erdoberfläche schickte, um Leben auf der Erde zu schaffen. Wenn die Sonne schädliche Strahlen auf die Erdoberfläche schicken würde, wäre es für die außerirdischen Wissenschaftler viel schwieriger gewesen, Leben auf dem Planeten zu schaffen und auszusäen. Daher war die Erforschung der Auswirkungen der Sonne auf die Erdoberfläche entscheidend für die Bestimmung, ob der Planet für das Leben geeignet war.

Die Sonne sendet verschiedene Arten von elektromagnetischer Strahlung aus, einschließlich ultravioletter (UV) Strahlen, Röntgenstrahlen und Gammastrahlen, die für lebende Organismen schädlich sein können. Diese Arten von Strahlung können Schäden an der DNA und anderen Molekülen verursachen, was zu Mutationen oder Zelltod führen kann. Dies würde beinhalten, die Auswirkungen der verschiedenen von der Sonne emittierten Strahlungsarten auf lebende Organismen zu untersuchen. Die Wissenschaftler würden verschiedene Instrumente und Methoden verwenden, um die Intensität und Wellenlänge der Strahlung zu messen, die die Erdoberfläche erreicht, sowie ihre Wechselwirkung mit der Atmosphäre der Erde und anderen Umweltfaktoren.

Schließlich wurde die Ausgabe der Sonne als akzeptabel betrachtet, "das Licht war gut", und die Untersuchungen gingen weiter.

{{< figure src="images/spacecraft-orbiting-earth-sunrise.png" caption="Ill. 3 - Orbitale Außenposten" >}}

## Erster Tag der Schöpfung

Die Zeit, die die außerirdischen Wissenschaftler benötigten, um die Umwelt der Erde zu erforschen und zu bestimmen, ob sie für die Erschaffung des Lebens geeignet war, dauerte eine ganze Weile. Dieser Zeitraum wird üblicherweise als Tag bezeichnet. Dieser Tag ist jedoch, wie zu Beginn dieses Kapitels erklärt, nicht mit einem Tag-Nacht-Zyklus von 24 Stunden zu ersetzen, sondern bezieht sich auf einen himmlischen Tag, der den Zeitablauf eines anderen, viel längeren Zyklus bezeichnet: die Präzession.

>> Und es ward Abend und es ward Morgen: der erste Tag.
>> Genesis 1: 5.
>
> Diese Forschung hat ziemlich viel Zeit in Anspruch genommen. Der hier erwähnte "Tag" entspricht dem Zeitraum, in dem Ihre Sonne am Tag der Frühlings-Tagundnachtgleiche unter demselben Zeichen aufgeht, mit anderen Worten, etwa 2000 Jahre auf der Erde.

Laut Jahwe hat diese Forschung ziemlich viel Zeit in Anspruch genommen und der "Tag", der in Genesis 1:5 erwähnt wird, entspricht dem Zeitraum, in dem die Sonne am Tag der Frühlings-Tagundnachtgleiche unter demselben Zeichen aufgeht, was etwa 2000 Jahre auf der Erde entspricht. Dies legt nahe, dass die außerirdischen Wissenschaftler eine erhebliche Zeit damit verbracht haben, die Umwelt der Erde zu studieren und zu analysieren, bevor sie sie mit Leben besiedelten.

Die Präzession der Tagundnachtgleichen ist ein natürliches Phänomen, bei dem die Rotationsachse der Erde langsam einen Kreis über einen Zeitraum von etwa 26'000 Jahren nachzeichnet. Ein Präzessionszyklus ist in zwölf gleiche Teile geteilt, von denen jeder einem Weltalter entspricht, das mit einem anderen astrologischen Zeichen verbunden ist. Im Fall des ersten Tages, der vergeht, während die Weltraumbesucher bedeutende vorläufige Untersuchungen durchführten, ist das Zeitalter des Steinbocks, das von -21'810 bis -19'650 dauerte, das implizit erwähnte Zeitalter.

## Ein kurzer Rückblick

Das Zeitalter des Steinbocks ist eines der zwölf Weltzeitalter und dauerte von -21'810 bis -19'650 und brauchte wie jedes Weltzeitalter 2'160 Jahre, um abgeschlossen zu werden. Es gilt als das erste Weltzeitalter der zwölf Weltzeitalter und markiert daher den Beginn des gesamten Zyklus der Weltzeitalter, so wie der Monat Januar den Beginn des jährlichen Zyklus markiert. Während des Zeitalters des Steinbocks kam eine nicht-terrestrische Zivilisation zur Erde und begann, sie aus wissenschaftlichen Gründen zu untersuchen, da sie alle für das Leben notwendigen Elemente aufwies, vor allem viel Wasser.

Diese Untersuchungen waren umfangreich und beinhalteten umfassende Sondierungen und Untersuchungen der Geologie, Ozeanographie und Atmosphärenwissenschaften sowie eine eingehende Studie der Auswirkungen der Sonne auf die Erde. Neben ihrem rein wissenschaftlichen Wert stellten die Ergebnisse dieser Untersuchungen einen wichtigen Datensatz für das endgültige Urteil dar. Das endgültige Urteil, ob der Planet als experimentelles Labor für die Schöpfung von Leben genutzt werden könnte. Wie wir heute wissen, ist die Erde voller Leben, so dass wir sicher davon ausgehen können, dass das Urteil zugunsten der Beibehaltung des Außenpostens und seiner Forschungsaktivitäten ausfiel.

Die Ankunft dieser raumfahrenden Zivilisation und ihre anschließende umfangreiche Überprüfung des Planeten wird als der Erste Tag der Schöpfung in Genesis erinnert. "Es werde Licht" bezieht sich nicht auf die Erschaffung des Kosmos oder himmlischer Objekte, sondern darauf, dass der Planet von einer Reihe neugieriger und abenteuerlustiger Kosmonauten entdeckt und untersucht wurde.

Nach dem Zeitalter des Steinbocks (von -21'810 bis -19'650) kommt das Zeitalter des Schützen (von -19'650 bis -17'490). Das Zeitalter des Steinbocks entspricht dem Ersten Tag der Schöpfung, das folgende Zeitalter des Schützen offensichtlich dem Zweiten Tag der Schöpfung.
